<resources>
    <string name="app_name">Tes Kepribadian MBTI</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="petunjuk_tes">Pilihlah salah satu dari dua pernyataan yang ada dengan menekan tombol A atau B</string>
    <string name="soalA">Pilihlah salah satu dari 2 pernyataan yang ada dan pilihlah dengan menekan tombol A atau B</string>

    <string name="soal1A">Spontan, Fleksibel, tidak diikat waktu</string>
    <string name="soal1B">Terencana dan memiliki deadline jelas</string>
    <string name="soal1">Membangun ide dengan matang baru membicarakannya</string>

    <!-- ISTJ-->
    <string name="istj_sifat">Serius, tenang, stabil, dan damai. Senang pada fakta, logis, obyektif, praktis, dan realistis. Task oriented, tekun, teratur, menepati janji, dapat diandalkan, dan bertanggung jawab. Pendengar yang baik, setia, hanya mau berbagi dengan orang dekat. Memegang aturan, standar, dan  prosedur dengan teguh.    </string>
    <string name="istj_saranp">Belajarlah memahami perasaan dan kebutuhan orang lain. Kurangi keinginan untuk mengontrol orang lain atau memerintah mereka untuk menegakkan aturan. Lihatlah lebih banyak sisi positif pada orang lain atau hal lainnya. Terbukalah terhadap perubahan.</string>
    <string name="istj_saranf">Bidang Manajemen, Polisi, Intelijen, Hakim, Pengacara, Dokter, Akuntan (Staf Keuangan), Programmer atau yang berhubungan dengan IT, System Analys, Pemimpin Militer</string>
    <string name="istj_partner">ESFP atau ESTP</string>
    <string name="istj_ket">"Bertanggungjawab"</string>

    <!-- ISFJ-->
    <string name="isfj_sifat">Penuh pertimbangan, hati-hati, teliti dan akurat. Serius, tenang, stabil namun sensitif. Ramah, perhatian pada perasaan dan kebutuhan orang lain, setia, kooperatif, pendengar yang baik. Punya kemampuan mengorganisasi, detail, teliti, sangat bertanggungjawab dan bisa diandalkan.</string>
    <string name="isfj_saranp">Lihat lebih dalam, lebih antusias, dan lebih semangat. Belajarlah mengatakan AtidakA. Jangan menyenangkan semua orang atau Anda dianggap plin plan.  Jangan terjebak zona nyaman dan rutinitas. Cobalah hal baru. Ada banyak hal menyenangkan yang mungkin belum pernah Anda coba.</string>
    <string name="isfj_saranf">Architect, Interior Designer, Perawat, Administratif, Designer, Child Care, Konselor, Back Office Manager, Penjaga Toko / Perpustakaan, Dunia Perhotelan.</string>
    <string name="isfj_partner">ESFP atau ESTP</string>
    <string name="isfj_ket">"Setia"</string>

    <!-- ISTP-->
    <string name="istp_sifat">Tenang, pendiam, cenderung kaku, dingin, hati-hati, penuh pertimbangan. Logis, rasional, kritis, obyektif, mampu mengesampingkan perasaan. Mampu menghadapi perubahan mendadak dengan cepat dan tenang. Percaya diri, tegas dan mampu menghadapi perbedaan maupun kritik. Mampu menganalisa, mengorganisir, dan mendelegasikan. Problem solver yang baik terutama untuk masalah teknis dan keadaan mendadak.</string>
    <string name="istp_saranp">Observasilah kehidupan sosial, apa yang membuat orang marah, cinta, senang, termotivasi dan terapkan pada hubungan Anda. Belajarlah untuk mengenali perasaan Anda dan mengekspresikannya. Jadilah orang yang lebih terbuka, keluar dari zona nyaman, eksplorasi ide baru, dan berdiskusi dengan orang lain. Jangan mencari-cari kesalahan orang hanya untuk menyelesaikan masalahnya. Jangan menyimpan informasi yang harusnya dibagi dan belajarlah mempercayakan tanggungjawab pada orang lain.</string>
    <string name="istp_saranf">Polisi, Ahli Forensik, Programmer, Ahli Komputer, System Analyst, Teknisi, Insinyur, Mekanik, Pilot, Atlit, Entrepreneur</string>
    <string name="istp_partner">ESTJ atau ENTJ</string>
    <string name="istp_ket">"Pragmatis"</string>

    <!-- ISFP-->
    <string name="isfp_sifat">Berpikiran simpel dan praktis, fleksibel, sensitif, ramah, tidak menonjolkan diri, rendah hati pada kemampuannya. Menghindari konflik, tidak memaksakan pendapat atau nilai-nilainya pada orang lain. Biasanya tidak mau memimpin tetapi menjadi pengikut dan pelaksana yang setia. Seringkali santai menyelesaikan sesuatu, karena sangat menikmati apa yang terjadi saat ini. Menunjukkan perhatian lebih banyak melalui tindakan dibandingkan kata-kata.</string>
    <string name="isfp_saranp">Jangan takut pada penolakan dan konflik. Anda tidak perlu menyenangkan semua orang. Cobalah untuk mulai memikirkan dampak jangka panjang dari keputusan-keputusan kecil di hari ini. Asah dan kembangkan sisi kreatifitas dan seni dalam diri Anda sebagai modal bagus dalam diri Anda. Cobalah untuk lebih terbuka dan mengekspresikan perasaan Anda.</string>
    <string name="isfp_saranf">Seniman, Designer, Pekerja Sosial, Konselor, Psikolog, Guru, Aktor, Bidang Hospitality</string>
    <string name="isfp_partner">ESFJ atau ENFJ</string>
    <string name="isfp_ket">"Artistik"</string>

    <!-- INFJ-->
    <string name="infj_sifat">Perhatian, empati, sensitif dan berkomitmen terhadap sebuah hubungan. Sukses karena ketekunan, originalitas dan keinginan kuat untuk melakukan apa saja yang diperlukan termasuk memberikan yg terbaik dalam pekerjaan. Idealis, perfeksionis, memegang teguh prinsip. Visioner, penuh ide, kreatif, suka merenung dan inspiring. Biasanya diikuti dan dihormati karena kejelasan visi serta dedikasi pada hal-hal baik.</string>
    <string name="infj_saranp">Seimbangkan cara pandang Anda. Jangan hanya melihat sisi negatif dan resiko. Namun, lihatlah sisi positif dan peluangnya. Bersabarlah, jangan mudah marah dan menyalahkan orang lain atau situasi. Rileks dan jangan terus menerus berfikir atau menyelesaikan tanggungjawab.</string>
    <string name="infj_saranf">Pengajar, Psikolog, Dokter, Konselor, Pekerja Sosial, Fotografer, Seniman, Designer, Child Care.</string>
    <string name="infj_partner">ESFP atau ESTP</string>
    <string name="infj_ket">"Reflektif"</string>

    <!-- INTJ-->
    <string name="intj_sifat">Visioner, punya perencanaan praktis, dan biasanya memiliki ide-ide original serta dorongan kuat untuk mencapainya. Mandiri dan percaya diri. Punya kemampuan analisa yang bagus serta menyederhanakan sesuatu yang rumit dan abstrak menjadi sesuatu yang praktis, mudah difahami dan dipraktekkan. Skeptis, kritis, logis, menentukan (determinatif) dan kadang keras kepala. Punya keinginan untuk berkembang serta selalu ingin lebih maju dari orang lain. Kritik dan konflik tidak menjadi masalah berarti.</string>
    <string name="intj_saranp">Belajarlah mengungkapkan emosi dan perasaan Anda. Cobalah untuk lebih terbuka pada dunia luar, banyak bergaul, banyak belajar, banyak membaca, mengunjungi banyak tempat, eksplorasi hal baru, dan memperluas wawasan. Hindari perdebatan tidak penting. Belajarlah untuk berempati, memberi perhatian dan lebih peka terhadap orang lain.</string>
    <string name="intj_saranf">Peneliti, Ilmuwan, Insinyur, Teknisi, Pengajar, Profesor, Dokter, Research dan Development, Business Analyst, System Analyst, Pengacara, Hakim, Programmers, Posisi Strategis dalam organisasi.</string>
    <string name="intj_partner">ENFP atau ENTP</string>
    <string name="intj_ket">"Independen"</string>

    <!-- INFP-->
    <string name="infp_sifat">Sangat perhatian dan peka dengan perasaan orang lain. Penuh dengan antusiasme dan kesetiaan, tapi biasanya hanya untuk orang dekat. Peduli pada banyak hal. Cenderung mengambil terlalu banyak dan menyelesaikan sebagian. Cenderung idealis dan perfeksionis. Berpikir win-win solution, mempercayai dan mengoptimalkan orang lain.</string>
    <string name="infp_saranp">Belajarlah menghadapi kritik. Jika baik maka kritik itu bisa membangun Anda, namun jika tidak abaikan saja. Jangan ragu pula untuk bertanya dan minta saran. Belajarlah untuk bersikap tegas. Jangan selalu berperasaan dan menyenangkan orang dengan tindakan baik. Bertindak baik itu berbeda dengan bertindak benar. Jangan terlalu menyalahkan diri dan bersikap terlalu keras pada diri sendiri. Kegagalan adalah hal biasa dan semua orang pernah mengalaminya. Jangan terlalu baik pada orang lain tapi melupakan diri sendiri. Anda juga punya tanggungjawab untuk berbuat baik pada diri sendiri.</string>
    <string name="infp_saranf">Penulis, Sastrawan, Konselor, Psikolog, Pengajar, Seniman, Rohaniawan, Bidang Hospitality</string>
    <string name="infp_partner">ENFJ atau ESFJ</string>
    <string name="infp_ket">"Idealis"</string>

    <!-- INTP-->
    <string name="intp_sifat">Sangat menghargai intelektualitas dan pengetahuan. Menikmati hal-hal teoritis dan ilmiah. Senang memecahkan masalah dengan logika dan analisa. Diam dan menahan diri. Lebih suka bekerja sendiri. Cenderung kritis, skeptis, mudah curiga dan pesimis. Tidak suka memimpin dan bisa menjadi pengikut yang tidak banyak menuntut. Cenderung memiliki minat yang jelas. Membutuhkan karir dimana minatnya bisa berkembang dan bermanfaat. Jika menemukan sesuatu yang menarik minatnya, ia akan sangat serius dan antusias menekuninya.</string>
    <string name="intp_saranp">Belajarlah membangun hubungan dengan orang lain. Belajar berempati, mendengar aktif, memberi perhatian dan bertukar pendapat. Relaks. Jangan terlalu banyak berfikir. Nikmati hidup Anda tanpa harus bertanya mengapa dan bagaimana. Cobalah menemukan satu ide, merencanakan dan mewujudkannya. Jangan terlalu sering berganti-ganti ide tetapi tidak satupun yang terwujud.</string>
    <string name="intp_saranf">Ilmuwan, Fotografer, Programmer, Ahli komputer, System Analyst, Penulis Buku Teknis, Ahli Forensik, Jaksa, Pengacara, Teknisi</string>
    <string name="intp_partner">ENTJ atau ESTJ</string>
    <string name="intp_ket">"Konseptual"</string>

    <!-- ESTP-->
    <string name="estp_sifat">Spontan, Aktif, Enerjik, Cekatan, Cepat, Sigap, Antusias, Fun dan penuh variasi. Komunikator, asertif, to the point, ceplas-ceplos, berkarisma, punya interpersonal skill yang baik. Baik dalam pemecahan masalah langsung di tempat. Mampu menghadapi masalah, konflik dan kritik. Tidak khawatir, menikmati apapun yang terjadi. Cenderung untuk menyukai sesuatu yang mekanistis, kegiatan bersama dan olahraga. Mudah beradaptasi, toleran, pada umumnya konservatif tentang nilai-nilai. Tidak suka penjelasan terlalu panjang. Paling baik dalam hal-hal nyata yang dapat dilakukan.</string>
    <string name="estp_saranp">Belajarlah memahami perasaan dan pemikiran orang lain terutama saat bicara dengan mereka. Belajarlah untuk sabar, menikmati proses, tidak semua hal bisa dicapai dengan cepat. Sesekali luangkan waktu untuk merenung dan merencanakan masa depan Anda. Cobalah untuk mencatat pengamatan-pengamatan Anda termasuk detailnya.</string>
    <string name="estp_saranf">Marketing, Sales, Polisi, Entrepreneur, Pialang Saham, Technical Support</string>
    <string name="estp_partner">ISFJ atau ISTJ</string>
    <string name="estp_ket">"Spontan"</string>

    <!-- ESFP-->
    <string name="esfp_sifat">Outgoing, easygoing, mudah berteman, bersahabat, sangat sosial, ramah, hangat, dan menyenangkan. Optimis, ceria, antusias, fun, menghibur, suka menjadi perhatian. Punya interpersonal skill yang baik, murah hati, mudah simpatik dan mengenali perasaan orang lain. Menghindari konflik dan menjaga keharmonisan suatu hubungan. Mengetahui apa yang terjadi di sekelilingnya dan ikut serta dalam kegiatan tersebut. Sangat baik dalam keadaan yang membutuhkan common sense, tindakan cepat dan ketrampilan praktis.</string>
    <string name="esfp_saranp">Jangan terburu-buru dalam mengambil keputusan. Belajarlah untuk fokus dan tidak mudah berubah-ubah terutama untuk hal yang penting. Jangan menyenangkan semua orang. Begitu pula sebaliknya, tidak semua orang bisa menyenangkan Anda. Belajarlah menghadapi kritik dan konflik. Jangan lari. Anda punya kecenderungan meterialistis. Hati-hati, tidak semua hal bisa diukur dengan materi ataupun uang.</string>
    <string name="esfp_saranf">Entertainer, Seniman, Marketing, Konselor, Designer, Tour Guide, Bidang Anakanak, Bidang Hospitality</string>
    <string name="esfp_partner">ISTJ atau ISFJ</string>
    <string name="esfp_ket">"Murah Hati"</string>

    <!-- ENFP-->
    <string name="enfp_sifat">Ramah, hangat, enerjik, optimis, antusias, semangat tinggi, fun. Imaginatif, penuh ide, kreatif, inovatif. Mampu beradaptasi dengan beragam situasi dan perubahan. Pandai berkomunikasi, senang bersosialisasi dan membawa suasana positif. Mudah membaca perasaan dan kebutuhan orang lain.</string>
    <string name="enfp_saranp">Belajarlah untuk fokus, disiplin, tegas dan konsisten. Belajarlah untuk menghadapi konflik dan kritik. Pikirkan kebutuhan diri sendiri. Jangan melupakannya karena terlalu peduli pada kebutuhan orang lain. Jangan terlalu boros. Belajarlah untuk mengelola keuangan sedikit demi sedikit.</string>
    <string name="enfp_saranf">Konselor, Psikolog, Entertainer, Pengajar, Motivator, Presenter, Reporter, MC, Seniman, Hospitality</string>
    <string name="enfp_partner">INTJ atau INFJ</string>
    <string name="enfp_ket">"Optimis"</string>


    <!-- ENTP-->
    <string name="entp_sifat">Gesit, kreatif, inovatif, cerdik, logis, baik dalam banyak hal. Banyak bicara dan punya kemampuan debat yang baik. Bisa berargumentasi untuk enang-senang saja tanpa merasa bersalah. Fleksibel. Punya banyak cara untuk memecahkan masalah dan tantangan. Kurang konsisten. Cenderung untuk melakukan hal baru yang menarik hati setelah melakukan sesuatu yang lain. Punya keinginan kuat untuk mengembangkan diri.</string>
    <string name="entp_saranp">Cobalah untuk win-win solution. Jangan ingin menang sendiri. Belajarlah untuk disiplin dan konsisten. Hindari perdebatan tidak penting. Belajarlah untuk sedikit waspada. Seimbangkan cara pandang Anda agar tidak terlalu optimis dan mengambil resiko yang tidak realistis. Belajarlah untuk memberi perhatian pada perasaan orang lain.</string>
    <string name="entp_saranf">Pengacara, Psikolog, Konsultan, Ilmuwan, Aktor,Marketing, Programmer, Fotografer</string>
    <string name="entp_partner">INFJ atau INTJ</string>
    <string name="entp_ket">"Innovatif - Kreatif"</string>


    <!-- ESTJ-->
    <string name="estj_sifat">Praktis, realistis, berpegang pada fakta, dengan dorongan alamiah untuk bisnis dan mekanistis. Sangat sistematis, procedural dan terencana. Disiplin, on time dan pekerja keras. Konservatif dan cenderung kaku. Tidak tertarik pada subject yang tidak berguna baginya, tapi dapat menyesuaikan diri jika diperlukan. Senang mengorganisir sesuatu. Bisa menjadi administrator yang baik jika mereka ingat untuk memperhatikan perasaan dan perspektif orang lain.</string>
    <string name="estj_saranp">Kurangi keinginan untuk mengontrol dan memaksa orang lain. Belajarlah untuk mengontrol emosi dan amarah Anda. Cobalah untuk introspeksi diri dan meluangkan waktu sejenak untuk merenung. Belajarlah untuk lebih sabar dan low profile. Belajarlah untuk memahami orang lain.</string>
    <string name="estj_saranf">Militer, Manajer, Polisi, Hakim, Pengacara, Guru, Sales, Auditor, Akuntan, System Analyst</string>
    <string name="estj_partner">ISTP atau INTP</string>
    <string name="estj_ket">"Konservatif - Disiplin"</string>


    <!-- ESFJ-->
    <string name="esfj_sifat">Hangat, banyak bicara, populer, dilahirkan untuk bekerjasama, suportif dan anggota kelompok yang aktif. Membutuhkan keseimbangan dan baik dalam menciptakan harmoni. Selalu melakukan sesuatu yang manis bagi orang lain. Kerja dengan baik dalam situasi yang mendukung dan memujinya. Santai, easy going, sederhana, tidak berfikir panjang. Teliti dan rajin merawat apa yang ia miliki.</string>
    <string name="esfj_saranp">Jangan mengorbankan diri hanya untuk menyenangkan orang lain. Jangan mengukur harga diri Anda dari perlakuan, penghargaan dan pujian orang lain. Mintalah pertimbangan orang lain dalam mengambil keputusan. Belajarlah untuk lebih tegas. Terima tanggungjawab hidup dan belajarlah untuk lebih dewasa. Jangan mengasihani diri sendiri. Hadapi kritik dan konflik, jangan lari.</string>
    <string name="esfj_saranf">Perencana Keuangan, Perawat, Guru, Bidang anak-anak, Konselor, Administratif, Hospitality</string>
    <string name="esfj_partner">ISFP atau INFP</string>
    <string name="esfj_ket">"Harmonis"</string>

    <!-- ENFJ-->
    <string name="enfj_sifat">Kreatif, imajinatif, peka, sensitive, loyal. Pada umumnya peduli pada apa kata orang atau apa yang orang lain inginkan dan cenderung melakukan sesuatu dengan memperhatikan perasaan orang lain. Pandai bergaul, meyakinkan, ramah, fun, populer, simpatik. Responsif pada kritik dan pujian. Menyukai variasi dan tantangan baru. Butuh apresiasi dan penerimaan.</string>
    <string name="enfj_saranp">Jangan mengorbankan diri hanya untuk menyenangkan orang lain. Jangan mengukur harga diri Anda dari perlakuan orang lain. Jangan mudah kecewa jika mereka tidak seperti yang Anda inginkan. Belajarlah untuk tegas dan mengambil keputusan. Menghadapi kritik dan konflik. Jangan terlalu bersikap keras terhadap diri sendiri.</string>
    <string name="enfj_saranf">Konsultan, Psikolog, Konselor, Pengajar, Marketing, HRD, Event Coordinator, Entertainer, Penulis, Motivator</string>
    <string name="enfj_partner">INFP atau ISFP</string>
    <string name="enfj_ket">"Meyakinkan"</string>

    <!-- ENTJ-->
    <string name="entj_sifat">Tegas, asertif, to the point, jujur terus terang, obyektif, kritis, dan punya standard tinggi. Dominan, kuat kemauannya, perfeksionis dan kompetitif. Tangguh, disiplin, dan sangat menghargai komitmen. Cenderung menutupi perasaan dan menyembunyikan kelemahan. Berkarisma, komunikasi baik, mampu menggerakkan orang. Berbakat pemimpin.</string>
    <string name="entj_saranp">Belajarlah untuk relaks. Tidak perlu perfeksionis dan selalu kompetitif dengan semua orang. Ungkapkan perasaan Anda. Menyatakan perasaan bukanlah kelemahan. Belajarlah mengelola emosi Anda. Jangan mudah marah. Belajarlah untuk menghargai dan mengapresiasi orang lain. Jangan terlalu arogan dan menganggap remeh orang lain. Lihat sisi positifnya. Jangan hanya melihat benar dan salah saja.</string>
    <string name="entj_saranf">Entrepreneur, Pengacara, Hakim, Konsultan, Pemimpin Organisasi, Business analyst, Bidang Finansial</string>
    <string name="entj_partner">INTP atau ISTP</string>
    <string name="entj_ket">"Pemimpin Alami"</string>




    <string-array name="soalA">
        <item>Mercury</item>
        <item>Venus</item>
        <item>Earth</item>
        <item>Mars</item>
    </string-array>

    <string-array name="soalB">
        <item>Mercury</item>
        <item>Venus</item>
        <item>Earth</item>
        <item>Mars</item>
    </string-array>

    <string-array name="tipeSoal">
        <item>Mercury</item>
        <item>Venus</item>
        <item>Earth</item>
        <item>Mars</item>
    </string-array>
</resources>
